<resources>
    <string name="app_name">Wiki animal</string>
    <string-array name="Nombre">
        <item>Lobo</item>
        <item>Tigre</item>
        <item>Delfin</item>
        <item>Guepardo</item>
        <item>Tiburon</item>
        <item>Leon</item>
        <item>Pinguino</item>
        <item>Elefante</item>
    </string-array>
    <string-array name="Nombre_cientifico">
        <item>Nombre cientifico: Canis lupus</item>
        <item>Nombre cientifico: Panthera tigris</item>
        <item>Nombre cientifico: Delphinidae</item>
        <item>Nombre cientifico: Acinonyx jubatus</item>
        <item>Nombre cientifico: Selachimorpha</item>
        <item>Nombre cientifico: Panthera leo</item>
        <item>Nombre cientifico: Spheniscidae</item>
        <item>Nombre cientifico: Elephantidae</item>
    </string-array>
    <string-array name="Datos">
        <item>El lobo (Canis lupus) es una especie de mamífero placentario del orden de los carnívoros.
            El perro doméstico (Canis lupus familiaris) se considera miembro de la misma especie según distintos indicios,
            la secuencia del ADN y otros estudios genéticos.2​ El primer registro fósil data de hace ochocientos mil años.</item>
        <item>El tigre (Panthera tigris) es una de las cuatro3​ especies de la subfamilia de los panterinos (familia Felidae) pertenecientes al género Panthera.
            Se encuentra solamente en el continente asiático; es un predador carnívoro y es la especie de félido más grande del mundo junto
            con el león pudiendo alcanzar ambos un tamaño comparable al de los fósiles de félidos de mayor tamaño.</item>
        <item>Los delfines (Delphinidae), llamados también delfines oceánicos para distinguirlos de los platanistoideos o delfines de río,
            son una familia de cetáceos odontocetos muy heterogénea, que comprende 37 especies actuales. Miden entre 2 y 8 metros de largo,
            con el cuerpo fusiforme y la cabeza de gran tamaño, el hocico alargado y solo un espiráculo en la parte superior de la cabeza
            (orificio respiratorio que muchos animales marinos tienen como contacto del aire o agua con su sistema respiratorio interno).</item>
        <item>El guepardo (Acinonyx jubatus)1​ es un miembro atípico de la familia de los félidos. Es el único representante vivo del género Acinonyx.
            Caza gracias a su vista y a su gran velocidad. Es el animal terrestre más veloz, ya que alcanza una velocidad punta de 115 km/h
            en carreras de hasta cuatrocientos o quinientos metros.4​5​6​7​ Las hembras pueden tener hasta cinco cachorros por camada.
            Su presa principal es la gacela de Thomson.</item>
        <item>Los selaquimorfos o selacimorfos son un superorden de condrictios (peces cartilaginosos) conocidos comúnmente con el nombre de tiburones o escualos.
            Algunos grandes escualos, como el tiburón blanco y el toro, son conocidos a veces con el nombre de jaquetones.Se caracterizan por ser grandes depredadores.
            Los tiburones incluyen desde especies pequeñas de las profundidades marinas, hasta el tiburón ballena, el mayor de los peces, el cual se cree puede llegar a medir
            una longitud de 18 m y se alimenta únicamente de plancton</item>
        <item>El león (Panthera leo) es un mamífero carnívoro de la familia de los félidos y una de las cinco especies del género Panthera.
            Los leones salvajes viven en poblaciones cada vez más dispersas y fragmentadas del África subsahariana
            (a excepción de las regiones selváticas de la costa del Atlántico y la cuenca del Congo) y una pequeña zona del noroeste de India
            (una población en peligro crítico en el parque nacional del Bosque de Gir y alrededores), habiendo desaparecido del resto de
            Asia del Sur, Asia Occidental, África del Norte y la península balcánica en tiempos históricos.</item>
        <item>Los pingüinos (Spheniscidae) son una familia de aves, la única del orden Sphenisciformes. Son aves marinas, no voladoras, que se distribuyen
            casi exclusivamente en el hemisferio sur, exceptuando el pingüino de las islas Galápagos (Spheniscus mendiculus).
            El nombre del orden proviene del vocablo spheniscus el cual proviene del griego cuña y el sufijo diminutivo -iscus, literalmente "cuñita",
            haciendo referencia a su forma hidrodinámica al nadar</item>
        <item>Los elefantes o elefántidos (Elephantidae) son una familia de mamíferos placentarios del orden Proboscidea. Antiguamente se clasificaban,
            junto con otros mamíferos de piel gruesa, en el orden, ahora inválido, de los paquidermos (Pachydermata). Existen hoy en día tres especies y diversas subespecies.
            Entre los géneros extintos de esta familia destacan los mamuts.</item>
    </string-array>
</resources>